8.31拘回家高材生 警申保護令敗訴

【控罪未明】
【本報訊】8.31太子港鐵站發生警察無差別襲擊市民事件，其間一名打算回家的15歲中五男生在該站出口遭警員拘捕，更被指參與非法集結。警方上月初將他帶到少年法庭申請保護令。裁判官當時決定先索閱社會福利報告，案件昨日再訊。報告直指男生品學兼優，且獲家人及校方支持，法庭毋須頒下保護令。最終裁判官駁回警方申請。代表男生的資深大狀指出，男生當時只是身穿黑衣，沒有叫囂或衝擊，認為警方根本沒有基礎申請保護令，實屬濫用司法程序。
相關新聞：台地檢署：投案未必獲減刑

近50名同學昨日到庭支持男生，開庭前在校長帶領下圍成一圈，為男生祈禱。校長獲准入庭旁聽，散庭後將男生毋須接受保護令的消息向同學公佈，同學紛紛鼓掌。
8.31太子站事件發生後，防暴警在站外戒備。
8.31太子站事件發生後，防暴警在站外戒備。
校長：知佢平安戥佢開心
校長庭外受訪稱，一直有支援男生。他早前知悉有同學會自發到庭聲援，他擔心同學會被滋擾，故亦到庭。對於男生不需要接受保護令，校長謂：「知佢平安，都戥佢開心。」

男生散庭後被問到心情如何，他自言「之前都有驚」，但因見早前有毋須判保護令的先例，心情已平復「冇乜緊張」。警方至今未對男生控以任何罪名。

代表男生的資深大律師潘熙昨引述社會福利報告，指男生考試成績名列前茅，有參加課外活動，操行亦好。校方認為男生樂於助人，為人負責任。男生亦與家人相處融洽，曾跟胞兄一同參與獲發不反對通知書的集會。男生打算將來成為專業人士，貢獻社會。

男生又向撰寫報告的社工強調，自己沒做違法的事。社工亦認為男生態度坦誠，基於男生的學業表現及深獲家人支持，相信他絕不會不受控而傷害自己或他人，不認為法庭須頒下保護令。

裁判官黃國輝考慮過男生背景、以及與學校和家庭的關係，亦認為男生毋須接受保護令，駁回控方申請。

潘熙指出，控方的申請根本沒有基礎。男生被捕當時只是身穿黑色上衣，即使警方在男生背囊內搜出口罩和手套，但男生根本沒有做出非法行為，亦沒叫囂、衝擊或逃走。男生在太子站B出口被捕，只因該港鐵站是男生回家必經之路。
相關新聞：港警：可做嘅已經做咗

大狀：控方濫用司法程序
潘熙續指，警方的保護令申請書上出現「她的母親（her mother）」、「她的行為（her behaviour）」等字眼；但男生並非女性，認為警方只是將範本「照辦煮碗」重複，申請書亦無提及男生案發時的行為。

潘熙認為控方濫用司法程序，在沒有基礎下提出保護令申請，故申請索取訟費。裁判官黃國輝指少年法庭出現訟費申請的情況罕有，着控辯雙方先作書面陳詞，有需要時才開庭處理。

毅進仔一係就扮功課
一係就小學英文都錯

1020見